\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-mat}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul}
\usepackage{cancel}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques

\newcommand{\touche}[1]{
\psframebox[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray,linestyle=solid,framearc=0.5]{
\raisebox{0mm}[4mm][0.5mm]{\makebox[7mm]{\textbf{\large #1}}}
}
}













\begin{document} 

\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}


\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Activité  : Carré et racine carrée, Niveau=4, Date={}, Classe=ème}

\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Compléter le tableau suivant : \\

    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline 
    &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\

    Longueur du côté du carré ($cm$) & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\
     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
    \hline
     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
    Aire du carré ($cm^2$) &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
    \hline
 
    \end{tabular}

\item Quelle est la relation entre l'aire d'un carré et son côté ? \\
\item  Traduit cette relation par une phrase :\\
\newline
    
\item Compléter le tableau suivant : \\

 \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline 
                                     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\

    Longueur du côté du carré ($cm$) &    &    &   &   &    &   &   &   &   &   \\
                                     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
    \hline
                                     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
    Aire du carré ($cm^2$) &   $4$  &  $9$ & $16$ & $25$  &  $36$  & $49$  & $64$  & $81$  & $100$  & $121$    \\
     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
    \hline
 
    \end{tabular}




\item Quelle est la relation entre le côté d'un carré et son aire ? \\
\item Traduit cette relation par une phrase : \\
\item Existe-t-il un nombre donc le carré est négatif ? Justifier. \\
\item  Trouver tous les nombres dont le carré est égal à 16. \\
\item Trouver tous les nombres dont le carré est égal à 81 \\
\item Si ܽ$a$ et ܾ$b$ sont deux nombres distincts qui on le même carré, que peut-on dire de ܽ$a$ 
et ܾ$b$ ? \\
\end{enumerate}
\end{exercice}

Le nombre positif dont le carré est égale à 36 est noté $\ldots\ldots$ et on lit : "\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots\ldots" \\
On a vu précédemment que $\sqrt{36}$ = \ldots\ldots\ldots\ldots
En 4ème pour calculer la racine carré d’un nombre, on utilise une touche sur la calculatrice : \touche{$\sqrt{\lightgray 1}$}, que l'on atteint en tapant \touche{\small SHIFT}\touche{$x^2$}.\\
Pour calculer le nombre positif dont le carré est égal à 36, on tape la séquence \touche{$\sqrt{\lightgray 1}$}\touche{3}\touche{6}\touche{EXE}.



\newpage

\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Compléter le tableau suivant en utilisant votre calculatrice (les valeurs seront arrondies au millième) 

 \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline 
                                     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\

    $a$ &~~1~~&~~2~~&~~3~~&~~4~~&~~5 ~~&~~6~~&~~7~~&~~8~~&~~9~~&~~10~~ \\
                                     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
    \hline
                                     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
    $\sqrt{a}$ &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\   
     &     &   &   &   &    &   &   &   &   &     \\
    \hline
 
    \end{tabular}
\end{enumerate}
  




\end{exercice}


\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Compléter le tableau suivant sans utiliser la calculatrice. \\
   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
   &    &       &      &      &       &      &       &     \\
 $a$  &0,36 & 0,49    & ~~1~~&~~25~~&~~49~~~&~~16~~&~~-16~~&~~0~~ \\
   &   &       &      &      &       &      &       &     \\
       \hline
   &   &       &      &      &       &      &       &     \\
 $\sqrt{a}$   &   &   &      &      &       &      &       &     \\
 &   &   &      &      &       &      &       &     \\
       \hline
    \end{tabular} 
    \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\item Quel est le côté d'un carré dont l'aire vaut 462,24 $cm^2$ ? 



\end{enumerate}
\end{exercice}




\end{Maquette}
\end{document}